# Docker
Docker是一个应用容器引擎，通过Docker，开发者可以将自己开发的应用打包到一个轻量级可移植的容器中，然后发布到r任何流行的linux机器上，同时也可以实现虚拟化。

### 优点：
**1、简化程序：**
Docker 让开发者可以打包他们的应用以及依赖包到一个可移植的容器中，然后发布到任何流行的 Linux 机器上，便可以实现虚拟化。Docker改变了虚拟化的方式，使开发者可以直接将自己的成果放入Docker中进行管理。方便快捷已经是 Docker的最大优势，过去需要用数天乃至数周的	任务，在Docker容器的处理下，只需要数秒就能完成。

**2、避免选择恐惧症：**
如果你有选择恐惧症，还是资深患者。Docker 帮你打包你的纠结！比如 Docker 镜像；Docker 镜像中包含了运行环境和配置，所以 Docker 可以简化部署多种应用实例工作。比如 Web 应用、后台应用、数据库应用、大数据应用比如 Hadoop 集群、消息队列等等都可以打包成一个镜像部署。

**3、节省开支：**
一方面，云计算时代到来，使开发者不必为了追求效果而配置高额的硬件，Docker 改变了高性能必然高价格的思维定势。Docker 与云的结合，让云空间得到更充分的利用。不仅解决了硬件管理的问题，也改变了虚拟化的方式。

